澳洲Sky News：中國駐澳大使於2月曾引世衛說法，譴責澳洲不該關閉邊境

〔即時新聞／綜合報導〕武漢肺炎延燒全球，世界各國近日開始質疑，中國政府與世衛組織（WHO）合謀隱匿疫情；對此，澳媒出示2月17日的影片爆料，中國駐澳大使成競業曾以WHO說法遊說，逼迫澳洲政府打開邊境，以及鬆綁對中國的旅遊禁令。

綜合媒體報導，中國外交部日前發布消息指出，部長王毅曾在17日與致電WHO秘書長譚德塞，強調通電話是要表達中國政府與民眾對世衛的支持之意，肯定譚德塞對全球公衛的付出，並稱此已獲得各方高度評價；譚德塞也在電話中感謝中國的堅定支持，並認同王毅所言，還說「總有一天事實真相會大白於天下」。

針對中國與WHO關係密切，澳洲《天空新聞台》（Sky News）20日以影片披露，中國駐澳洲特命全權大使成競業在2月17日接受他們的採訪，當時成競業引用WHO的說法呼籲澳洲應解除中國的旅遊禁令，還以「嚴厲」（harsh）和「嚴苛」（stringent）等字眼譴責澳洲不該關閉邊境。

根據《天空新聞台》報導，世界衛生組織直到2月29日，依然公開聲明反對各國實施旅遊禁令，聲稱限制人們和物資的移動在多數情況下沒有效；報導再引英國南安普敦大學（University of Southampton）的研究砲轟，若WHO能提前採取行動，可以減少現今95%死亡。

Sky news:

口交部賤狼式加速主義

明明西方文化係敢於探訪索同創新
點解佢地仲係脫離唔到WHO
仲要花咁多時間同國民打底

姐係好似當日香港人盲信法院一樣

盲信專業一詞
因為西方同香港人係覺得專業=公正=可信

無咩人會學我抽判決書睇
當年都大把人屌過警魔口供有嚴重矛盾, 話法院照判示威者坐係不義,結果遭香港人辱罵

跟住就有omdb一事

who係個hub
當然最多消息喺嗰度
越多消息作出嘅決定就會越準確

如果個organization喺正常嘅話
外國就喺依然仲信呢類big-scaled organization好難令到佢再唔中肯
所以奶曬嘢